% Шапка документа - не менять
\documentclass[12pt, a4paper]{extarticle}
\usepackage{amsfonts}
%\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{mathtext}  
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[body={17.5cm, 23.5cm},left=2cm, top=2cm]{geometry}
\sloppy
\binoppenalty=10000
\relpenalty=10000


% Определения некоторых макросов - не менять

% Макросы для ученых степеней
\newcommand{\kfmn}{{\mdseries канд.~физ.-мат.~наук}}
\newcommand{\ken}{{\mdseries канд.~эконом.~наук}}
\newcommand{\kpn}{{\mdseries канд.~пед.~наук}}
\newcommand{\khn}{{\mdseries канд.~хим.~наук}}
\newcommand{\dpn}{{\mdseries доктор~пед.~наук}}
\newcommand{\dfmn}{{\mdseries доктор~физ.-мат.~наук}}
%ученые звания
\newcommand{\doc}{{\mdseries доцент}}
\newcommand{\prof}{{\mdseries профессор}}

%Заголовок аннотации
\newcommand{\atitle}[1]{\begin{center}{\Large #1\par}\end{center}}
%автор
\newcommand{\auth}[2]{\noindent{\bf #1}, #2 курс\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\par}
%научный руководитель
\newcommand{\swise}[1]{\noindent Научный руководитель: {\bfseries #1\par}}
\newcommand{\coswise}[1]{\noindent Соруководитель:  #1\par}


% Текств
\begin{document}

% Название работы, тема курсовой, диплома.
\atitle{Алгоритм восстановления невыпуклой триангулированной поверхности по облаку точек}

% Фамилия Имя Отчество автора и курс, на котором выполнена работа.
\auth{Лютенков Артем Вадимович}{3}

% ученая степень, ученое звание Фамилия и инициалы научного руководителя
% Ученые степени (расшифровки есть выше):
% \kfmn, \ken, \kpn, \khn, \dpn, \dfmn
% если у научного руководителя иная степень, то оформить ее словами - новый макрос заводить не нужно
% Ученые звания (расшифровки есть выше):
% \doc, \prof
% Если у научного руководителя отсутствует ученая степень и/или звание, то не пишется ничего
\swise{Преображенская М.М.}

\medskip


В данной курсовой работе рассматривается задача построения поверхности по заданному множеству точек S в $\mathbb{R}^2$ или $\mathbb{R}^3$. Используются такие понятия, как триангуляция Делоне, клетка Вороного, симплициальный помплекс,  $\alpha$-комплекс, $\alpha$-shapes; алгоритм Эдельсбруннера построения поверхности по облаку точек [1].
\newline 
Кратко опишем алгоритм Эдельсбруннера:
\begin{enumerate}
\item Вычислить триангуляцию Делоне DT(S), зная, что граница $\alpha$-shape содержится в ней.
\newline
\item Определяется $\alpha$-комплекс $C_\alpha$(S). Пусть $\sigma_T$ --- радиус описанной окружности (сферы)  $\Delta_T$ и  $\mu_T$ --- центр описанной окружности (сферы) $\Delta_T$, $\alpha$ --- параметр. Для определения $C_\alpha$(S) проверим все симплексы  $\Delta_T$ в DT(S): если
$\sigma_T$-шар вокруг $\mu_T$ пуст и $\sigma_T$ $ < \alpha$, то  $\Delta_T$ считается членом $C_\alpha$(S) вместе со всеми его гранями.
\newline
\item Результат: все d-симплексы $C_\alpha$(S) составляют внутренность $S_\alpha$. Все симплексы на
границе $\partial C_\alpha$ составляют границу $\alpha$-shape $\partial S_\alpha$.
\end{enumerate}
 
Также в работе рассмотрен вопрос об интеграции функционала, предоставляемого пакетами (alphashapes, alphahull, geometry) языка программирования R, в программу для построения 3D-моделей и стереометрических чертежей 3D-SchoolEdit. Для интеграции в 3D-SchoolEdit будет использоваться RCaller --- библиотека для вызова R кода из Java. RCaller преобразует структуры данных в R код, отправляет их внешнему R процессу, возвращает сгенерированные результаты XML формате. Структура XML анализируется и возвращает значения доступные непосредственно в Java. Таким образом все необходимы вычисления производятя с помощью пакетов языка R и в дальнейшем доступны для работы с ними в 3D-SchoolEdit.
\newline

{\large \noindent Список литературы}

1. \textit{H. Edelsbrunner and E. P. Mucke.} Three-dimensional alpha shapes. ACM Trans. Graph., 13(1):43–72, January 1994.

\end{document}
